有冇人已經厭倦左砌機

砌機係抵好多，又可以自己customize

但係砌左咁多年，真係好累

成日頭痛醫頭 腳痛醫腳，呢樣壞完果樣壞，逐件parts保養，件件都要keep 單keep盒，有時仲要換完parts發現都係有問題，不如成部砌過

D socket 又成鳩日轉，升級U或者ram多數又要換埋塊板

又成日有driver同兼容問題，總之冇事果陣好地地，一有事果陣就麻Q煩

加上新notebook已經開始有desktop class graphic card, 1050到1080都有，唔計極端spec,consumer level既效能差唔多同desktop 平起平坐，係貴好多，不過好似都值

再唔係gaming 厰機都係唔錯既選擇，唔洗自己煩

真係有衝動唔再砌機買部laptop 算，奈何宜家選擇真係唔多

一個字講哂～你廢！

我真係唔知點解，notebook好少壞，
幾年 可能先壞1次
如果真係壞，成部拎去整幾日都易

但機箱，日撚日壞RAM boot唔到機
要拆出來，用擦字膠擦個銅接點，再放入去，先boot得起
但幾個月後又可能死過
個出事率 可以幾個月一次
我到依家都唔明

而且notebook又靜好多
我到依家都係用大學notebook ownership program買個D top-tier機打機
so far so good
用左大約1萬蚊多少少買
用幾年都無事

砌過幾部，都用到 fade out 都未壞

1. 咩牌子?
2. 係你唔識砌靜音機

我都成日有parts壞
最易壞係display 然後係ram 最新係ssd
真係唔知咩問題 只好當係機件老化
同埋我都厭倦砌 所以俾多2舊佢砌埋算數
但暫時唔會想轉notebook

無問題嫁，咩多一倍錢

一開始比既錢都預包埋售後服務
砌機售後就係自己做返

notebook d keyboard 通常都虧
cpu 又要低watt
有事出面整又貴
自己整仲麻煩過pc
利申 notebook 試過唔小心跌過一次同壞過keyboard

Agger 反正又唔打機 ,淨係剪片執相,最後換左MBP 就算

有少少，特別係最近壞咗好撚多嘢

我部機搵人砌用左兩年幾好少壞

砌機唔算煩，有硬件知識先係最煩
因為可以大約估到壞乜，例如我之前死咗Mon
隻Mon 本身已經就神神地，但就咁掉咗佢又好哂
咁我淘寶底板同電源板
一安一插，隻用咗9年嘅Mon 咁就復活咗

但其實唔識自己換零件，大不了真係掉咗佢買過個

反而覺得desktop係書枱好哂位，
notebook做完堆野，可以四圍走，唔洗抄一大輪，方便好多。

其實係咪樓主揀埋d用料濕鳩既parts or 散熱根本無搞好 先成日壞

我部電腦就砌左萬幾蚊
我都係慢慢執,慢慢改 一體水冷, antec 1000w 白金牛 , gtx980ti...etc.

但我底板同CPU係用得最耐
我CPU係i73770
我話哂呢到cpu同而家既都已經隔左4代
但我部腦到而家都仲係好正常
有時我一直都相信買貴d既料 點都用得耐d, 你除番咁多年 其實乜都係番到

重點都係花時間姐，有時間既就自己整好，忙時就現成好，電腦用來方便自己而唔係製做問題

剪片CPU夠做咩MBP?

但我又接受唔到laptop個mon大細
所以我一向支持薄身ITX

3770 non k都用aio cooler?

其實除左太細重有原因
就係Laptop冇得加大容量/勁貴
我用ITX買個3T HDD黎BT都只係5舊幾水
但如果Macbook pro要加大容量

只有notebook ~以前貴D買部I7 平時番學就拎走~ 要係屋企打機就插mon插keyboard.. 幾爽

以前響高登搵人砌，用一、兩年梗有野壞
後來用dell
部機好少有問題，而家呢部成五年都未壞過

不過廠機無得你揀配置，同一個價錢，差過自己砌

我唔知點解你可以砌完成日壞，會唔會係你用既廠太 Cheap 。
我自已砌機基本上有堆牌子係一定唔用，寧願比貴小小換安心。見過有朋友用幾舊水買塊平價老母版但用千幾二千買張勁既 Display，點知埋老母版成日出事。比我寧願樣樣買中等質素既野，可能成部機貴一兩千但起碼唔駛煩。基本上我都係一年先清一次塵。
我自己六七年先換一部電腦，基本上一砌好頭四五年都無問題。第六七年先開始壞下 Part，好似顯示卡壞 Fan，但基本上唔難解決。
當然可能我唔係主力打機玩大作，純粹係 Steam 買下無聊 Game，睇下 Youtube 聽下歌做下私人野，間中執下相咁。

砌過3部都冇壞過(除左HDD)

其實壞唔壞好睇你買咩料
包括個機箱 有冇做好隔塵
有冇maintenance 既習慣
放既地方足唔足夠空間散熱 等等

部機都6年以上 , 一個PARTS 都未壞過

同朋友一樣砌左5-6年未壞，未維修過
不過主動去換機，機件已經打唔到機

你黑仔 砌機多數玩左幾年打唔到先換
第一張自己買左3千蚊既gtx 285放係到仲未壞
板呀ram未壞過
係老豆自己走去砌部平機壞過隻牛咁大把

部自砌機用左近5年7x24, 除左HDD (hot swap)未壞過

我早幾年都係咁
之後買mac 機算了
屋企打機部PC都仲係2011 年砌

一部3k幾文書機7年
一部8k打機用電腦就快4年
兩部電腦都冇壞過任何野

所以咪用itx都唔用notebook

唔好介意，我幫幾個朋友砌機，幾年黎都無出過事，
自己個部都成四年，得閒買件零件返黎就唔洗成部換，不知幾好

Alienware 啦

困惑緊相同問題，想整部新機

宜家日常都仲用緊部dual-core 4gbram gforce9800 好撚耐用 部野起碼都有7年 係開程式慢之外 無其他問題

其實廠機都係買個售後 的確自己保養好撚煩，但我見新出個批打機級Notebook 粗粗地都要萬幾 ，dell d 人又話廢機，都唔知點揀好。

屋企有部十年，一直以黎用iGPU 打機（十約廿FPS)，操足咁多年，不久前先正式唔用，重未壞。

隻牛重要係GTR

人老左唔打機真係求其買部 DELL 入門算數

買隻ssd重生

本身係黑仔王 但唔知點解從未試過壞電子野家陣呢部用咗6年淨係換過塊顯卡

我十幾年前都係咁覺得, 後嚟換咗ibm note book 再換mac, 嗰時覺得以前砌機真係徙時間, 跟住上年都係買返部砌機, 但已經變咗係興趣, 得閒換下呢樣換下嗰樣都幾開心, 做嘢都係用返notebook

反而係厭左換機
而加果部之前壞ram換左又ok
反而自己整返幾有成功感

老細兩樣到有，部mbp個風扇一駁mon就長期極嘈

正正常常點會成日壞

點解會成日壞
我中一砌到家下出黎做野
加埋我阿哥2部機都係我砌
多數3-4年先會出少少問題要換d野
之後5年大換一次
利申：最近一齊轉左1080